<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Huaqing&#39;s blog</title>
    <link>https://legendzhhq.github.io/</link>
    <description>Recent content on Huaqing&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2020 19:29:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://legendzhhq.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>《圣洁》序言摘录</title>
      <link>https://legendzhhq.github.io/post/shengjie/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 19:29:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://legendzhhq.github.io/post/shengjie/</guid>
      <description>我觉得，在本书（《圣洁》）出版之际，我有责任提供一些介绍性的提示，帮助当今那些特别关注成圣这件事的人们。我知道，这样做会冒着看似冒昧或者可能得罪人的危险；但是，为了神真理的缘故，有些时候必须冒险。所以我将以问题的形式给出我的提示，我请求读者将其作为「给这个时代的有关圣洁的告诫」。 （1）我要问，在处理成圣教义时，像许多人一样把“信心”当作唯一需要的事，这是否明智？像许多人一样简单笼统、不加限定地宣称，归正之人的圣洁“唯独通过信心”达到，而丝毫不要个人的努力，这又是否明智？这种观点是否与神的道相谐调？对此，我表示怀疑。 信靠基督是一切圣洁的根基；走向圣洁生活的第一步是相信基督；信仰基督之前，我们没有丝毫圣洁；借着信心与基督联合，是开始并保持圣洁的秘诀；我们如今在肉身活着，必须是因信神的儿子而活；这信心洁净心灵；这信心胜过世界；以往的信徒因信得了美好的见证——所有这些都是一切受教良好的基督徒绝不会否认的。但是，圣经明确教导我们，在追求圣洁的道路上，真正的基督徒不只需要信心，还需要个人的努力和行为。同一位使徒，在圣经的一个地方说，「我如今在肉身活着，是因信神的儿子而活」，在另一个地方却说：「我斗拳」，「我奔跑」，「我攻克己身」，并在其它地方说，「洁净自己」，「竭力」，「放下各样的重担」（加2:20；林前9:26，27；林后7:1；来4:11；12:1）。再者，圣经没有在任何地方教导我们，信心使我们“成圣”的意义和方式，与它使我们“称义”的意义和方式是一样的！使人称义的信心是一种恩典，它「不是因着行为」，而是单纯地信仰基督，安息在基督里并依靠祂（罗4:5）。使人成圣的信心是另一种恩典，其真正的生命是行动；它「生发仁爱」并且像一种原动力，驱动整个内在的人（加5:6）。毕竟，「因信成圣」这个短语在新约中只出现过一次。主耶稣告诉保罗：「我差遣你，使他们得蒙赦罪，又和一切因信我而成圣的人同得基业。」然而，在这里，我同意阿福德（Alford）的观点「因信」属于整个句子，而决不能只和「成圣」捆在一起。真正的意义是：「通过信我，他们可以得蒙赦罪，和成圣的人同得基业」（比较徒26:18和徒20:32）。 至于「单凭信心成圣」这一短语，我在新约圣经中找不到。我们在神面前称义，信基督是唯一必需的，这一点没有争议。一切单纯相信的人就称义。公义是归给那「不做工的，只信」的人（罗4:5）。说「单凭信心称义」，是完全符合圣经而又正确的，但说「单凭信心成圣」就不符合圣经，也不正确了。说这句话时，要加以全面的限定。一个事实足以说明这点：保罗经常告诉我们，一个人「因信称义，非因行律法」（罗3:28）。但是圣经从未说过，我们「因信成圣，非因行律法」。相反，雅各明确告诉我们，那“使我们在人面前显出”自己已经称义的信心，就是那「若没有行为就是死的」信心（雅2:17）【「神所赐的称义是双重的：一是权柄性的，宣告性的。」（古德温Thomas Goodwin,「论合乎福音的圣洁」，《著作集》第七卷，181页）保罗说因信而不是因行为称义时，阐述的是第一种，而雅各说到信心需要行为时，阐述的是第二种。】。也许有人会回答我说，当然没有像想轻视「行为」，不把它看成圣洁生活的必要成分。然而，最好是把这一点讲得比现今许多人理解的更清楚。 （2）我要问，像有些人表现的那样，不太重视登山宝训及保罗大部分书信后半部分中的许多有关“日常生活中要圣洁的实际训诫”，这是否明智？是否与神的道对此问题的观点相称？我表示怀疑。 每一个自称是信徒的人，都应该天天致力于把自己分别为圣，天天与神相交，努力养成一种习惯，把我们觉得是负担的任何事，无论大小，都带到主耶稣基督面前，一并交给祂——所有这些，我要再次说，是神所有受教良好的儿女做梦都不会想到要反驳的。新约圣经无疑教导我们，我们需要超越圣洁生活的“大体原则”，因为这样的原则往往不会扎痛良心，发人深省。所有宣称处理这一主题的人，部必须充分阐述关于日常生活中构成圣洁的“细节”和具体要素，并以此应用在信徒身上。真圣洁不仅由信心和感觉组成，还有行为和忍耐，并且在实践上展现出积极或消极的美德。我们的言语、性情、天生的喜好和倾向；我们作为父母和儿女，主人和仆人，丈夫和妻子，统治者和被统治者的行为；我们的服饰，时间的使用，在生意中的做派；患病时和健康时、贫穷时和富足时的态度——所有这些，圣经作者都充分讨论过。他们并不满足于对我们应该相信什么，感受什么，以及如何让圣洁根植心中泛泛而论，大略说一下。他们深入挖掘，探究细节。他们精确说明，一个圣洁的人，如果常在基督里，那么，他在自己家中，在自己的壁炉边，应该是什么样子，应当怎样做。我怀疑，在现今的运动中，这种教训是否得到足够的重视。有些人听到一些大力提倡「单凭信心而圣洁和把自己分别为圣」的讲论，就说自己得到了「巨大的祝福」，发现了那「高尚的生活」，而他们的家人和朋友，却没有在他们的日常性情和行事为人中看到行为的改变和圣洁的增加；这样，基督的名就被极大地损害了。我们确实应该记住，真正的圣洁不仅只是内在的感觉和印象。它远远地多于眼泪和叹息、身体的冲动、活跃的脉搏，对自己最喜爱的传道人和自己宗派的热情依恋，以及随时准备和任何不同意我们观点的人争吵。它反映出「基督的形象」，这是别人在我们个人的生活、习惯、品格及行为中可以有目共睹的（罗8:29）。
　（3）我要问，用模糊的语言来论述“完全”，并在基督徒身上强加一种说是可以在今世达到的去“圣洁标准”，而这又是没有圣经依据的，与我们的经历也不相符，这样的做法是否明智？对此，我表示怀疑。 信徒被劝勉要「敬畏神，得以成圣」，「竭力进到完全的地步」，「要做完全人」，仔细阅读圣经的人对此都不会否认（林后7:1；来6:1；林后13:11）。然而，我还没发现，圣经中有哪一处经文教导一种绝对的完全，说世上任何一个亚当的后裔能够达到或者已经达到在思想、言语和行为上彻底脱离了罪。相对的完全，在知识上的完全，在生活中每种关系上的全盘一致，表里如一，在每个教义上的彻底纯正——这些偶尔能在神的一些子民身上看到。至于“绝对的完全”，在每一个时代，神最杰出的圣徒都是最不敢说自己达到了这点的人！相反，他们总是深感自己绝对的不配和不完全。他们所领受的属灵光照越多，就越多地看到自己数不清的缺点和短处。他们得到的恩典越多，就越是「以谦卑束腰」（彼前5:5）。 那些个人生活细节在神的话语中记录得比较多的圣徒，有哪个达到了绝对的完全？他们中有谁在论到自己时，曾说自己已经摆脱了不完全？相反，像大卫、保罗和约翰这样的人，都用最强烈的言语诉说，他们感到了自己内心的软弱与罪。近代最圣洁的人，都是以深刻的谦卑著称的。我们曾见过比殉道的布莱福德（John Bradford），或胡克（Hooker），阿赛尔（Ussher），巴克斯特（Baxter），罗哲夫（Rutherford），或马钦芮（Mc Cheyne）更圣洁的人吗？然而，任何一个阅读他们著作和书信的人，都会看到，他们每天都感到自己「欠了慈悲和恩典的债」，他们最不愿意宣称的，就是自己已经完全了！ 在这些事实面前，我必须反对近来许多人士关于“完全”所使用的说法。我想，那些使用这个错误概念的人，对于罪的性质，神的属性，自己的心，圣经，或是词语的意义都知之甚少。有时，一个自称基督徒的人平静地告诉我，他已超越了「我来就主歌」这类赞美诗所描述的境界，并称虽然他一开始接受信仰时这些诗歌曾适合他，而现在，它们所描述的境界却已经低于他目前的体验了。这时，我不得不断定，他的灵魂处在一种非常不健康的状况中！当一个人能冷静地说，还住在身内就有可能「无罪地活着」，并且实在地说自己已经「三个月没有一个邪恶的念头」时，以我的观点，我只能说，他是一个非常无知的基督徒！我反对诸如此类的教导，因为它不但不能带来任何益处，而且毒害极深。那些有分辨力的世人会因此厌恶和远离真信仰，因为他们知道这是不正确和不真实的。它使神的一些最好的儿女灰心诅丧，因为他们感到自己永远达不到这种「完全」。这类教导使许多软弱的弟兄自大起来，认为自己很了不起，其实他们什么都不是。简言之，这是个危险的迷惑。
　（4）像许多人那样确定和激烈地宣称，“罗马书第七章”描述的不是资深圣徒的经历，而是未重生之人或软弱不坚定的信徒的经历，这样的宣称是否明智？我表示怀疑。 我完全承认，对这一点的争论已持续了十八个世纪。事实上这个争论在保罗的时代就存在了。我完全承认，一百年前著名的基督徒，像约翰·卫斯理（John Wesley）、査尔斯·卫斯理（Charles Wesley）和弗莱切（Fletcher），更别说我们当代一些有能力的作者，都坚定地认为，保罗写罗马书第七章时，不是在描述他自己当时的体验。我完全承认，很多人并未看到我和另外许多人确实看到的：保罗在这一章所说的事，明确地与每一个时代有史可考的最杰出的圣徒的经历相符，他也的确说过几件事，是未曾重生和软弱的信徒绝不会想到去说，也是不能说的。至少，在我看来是这样。对这一章经文，这里我将不作详细讨论【想深入这个主题的人，可以在威利特（Wellet），艾尔顿（Elton），查默斯（Chilmers）和海尔德（Hildine）的注解及欧文（Owen）《内在的罪》和斯塔福德（Stalford）关于「罗马书第七章」的著作中看到充分的讨论。】。 我要着重强调的一个广泛事实是，教会每一个时代最好的解经家几乎都把罗马书第七章应用于资深信徒。不持此观点的解经家，除了少数优秀人物以外，都是罗马天主教徒、索西奴派和阿民念派了；持此观点的则是几乎所有的改革宗人士、清教徒和最好的现代福音派神学家这一阵营的判断。当然，有人会告诉我，没有人是绝对无误的，我提到的改革宗人士、清教徒和现代福音派神学家可能全都错了，而罗马天主教徒，索西奴派和阿民念派可能相当正确！不错，我们的主曾教导我们，「不要称呼地上的人为父」。在我不要人尊改革宗人士和清教徒为「父」的同时，我还是想请人们去读读这些人关于这个主题说了什么，并且，如果可能的话，就请回答他们的立论。然而人们至今尚未这样做！还有，像一些人说的那样，不要人的「教条」和「教义」，这根本不能算作回答。问题的关键是：「一段经文的意思是什么？罗马书第七章应该怎样解释？它真正的意思是什么？」无论如何，让我们记住这个不容忽视的伟大事实：一边是改革宗人士和清教徒的观点和解释，另一边则是罗马天主教徒、索西奴派和阿民念派的观点和解释。愿人们对这个事实有清楚的理解。 面对这一事实，我不得不反对那些对罗马书第七章持阿民念主义观点的人，因为他们在谈及与他们相反的观点时频繁地使用嘲弄、讥讽和轻蔑的语言。不用说，这样的语言是不合宣的.只会阻碍其自身目标的实现，用这样的语言来辩护的观点必然是可疑的。真理不需要这样的武器。即使不同意别人的观点，也没有必要无礼和轻蔑地谈论。最优秀的改革宗人士及淸教徒所支持和拥护的观点，在十九世纪也许不会为所有人接受，但是不管怎么样，谈及他们的观点时，心怀敬意总是合宜的。
　（5）关于「基督在我们里面」这个教义，使用现今那些常用的字眼儿是否明智？对此，我表示怀疑。这个教义是否常被高举到圣经所不认可的位置？我想恐怕是这样的。 真正的信徒是与基督联合的，基督也在他里面。仔细阅读新约圣经的人，没有谁会否定这一点。毫无疑问，基督和信徒之间有着神秘的联合。我们和祂同死、同埋葬、同复活，并一同坐在天上。有五处经文明确教导，基督是「在我们里面」（罗8:9-10；加2:20；4:19；弗3:17；西3:11）。但是，要小心，在使用这个词组时，我们必须明白自己想要表达的意思。「因着信，基督住在我们心中」，并用祂的灵来进行祂在人内心的工作，这是淸楚明白的。但是，如果在这点上有丝毫的偏离，说基督以某种神秘的方式住在信徒里面，就要当心了；我们要谨值，否则就会发现自己正在忽视圣灵的工作；我们就会忘记，在拯救人的神圣计划中，拣选是圣父的特有工作，赎罪、调解和代求是圣子的特有工作，成圣是圣灵的特别工作；我们就会忘记，我们的主说过，祂走后，会差来另一位保惠师，代替祂的位置，并「与我们同在」，直到永远（约14:16）。简言之，当我们以为自己是在尊荣基督时，我们可能会发现，自己实际上是在辱没祂特别而奇妙的恩賜——圣灵。无疑，作为神，基督是无处不在的——在我们心中，在天上，在两、三个人奉祂名聚会的地方。可是我们的确应该记住一点：作为我们复活的元首和大祭司，基督“专门”在神的右边替我们祈求，直到祂第二次来；并且基督借着祂灵的特殊事工（圣灵就是祂应许在祂离世后差来的——约15:26），继续在祂的子民心里从事祂的工作。对我来说，比较一下罗马书八章九节和十节，这点就显明了。这使我们相信：「基督在我们里面」意味着基督「通过祂的灵」住在我们里面。综上所述，约翰的话尤其精确和明白：「我们所以知道神住在我们里面，是因祂所赐給我们的圣灵」（约一3:24）。 说到这里，我希望读者不要误解我的意思。我没有说，「基督在我们里面」这一说法是不符合圣经的。但我确实说，恣意夸大这种说法，赋予它不符合圣经的重要地位，这是非常危险的。恐怕现今许多使用它的人，不太明白自己的意思，结果有可能无意中辱没了圣灵的大能工作。如果任何读者认為我对此无需这样谨慎，那么我要向他们推荐著名的《书信集》的作者罗哲夫（Rutherford）所写的一本精明细心的书，名叫《灵里的敌基督》。你可以在书中看到，两个世纪以前，最疯狂的异端就是出于对「基督内住」在信徒中这一教义的一种过分教导。你也会看到，虔诚的罗哲夫所反对的沙特马什（Saltmarsh）,戴尔（Dell），托尼（Towne）和其他假师傅，以有关「基督在我们里面」的一些奇怪想法为起头，建立了类型最糟糕倾向最卑鄙的反律主义和狂热主义。他们主张，信徒个体的生活已完全没有了，以至于悔改、相信和行动都是“住在他里面的基督做的”！这一巨大错误的根源，在于他们牵强地、不符合圣经地去解释诸如：「现在活着的，不再是我，乃是基督在我里面活着」（加2:20）的经文。其结果是，这一派的许多不幸跟从者，得到了一个令人舒服的结论：信徒无论做什么，都是不需要负责任的！信徒理所当然地是死了又埋葬了，只有基督在他们里面活着，为他们“承办”一切事情！最终的后果是，一些人认为自己可以安卧于属肉体的安全感中（因为他们个人应负的责任已完全消失），可以毫无畏惧地去犯任何罪！千万不要忘记，被歪曲和夸大的真理可能成为最危险的异端之根源。说到「基督在我们里面」时，要小心解释我们的意思。我担心现今有些人忽略了这一点。
　（6）像现今许多人那样，在归正和分别为圣（即所谓「更高尚的生活」）之间画一条又深又宽又突出的分隔线，是否明智？这是否与神的话语对此问题的观点相称？我表示怀疑。 无庸置疑，这种教训中没有什么新东西。大家都知道，天主教作者常坚持，教会分为三个阶层——罪人、悔过者和圣徒。有些当代教师告诉我们，宣称为基督徒的人有三类——没有归正的、归正的和过着完全分别为圣的「更高尚生活」的——对我来说，这两种划分如出一辙！不管这概念是新是旧，是罗马天主教的还是英国国教的，我都根本看不到任何圣经依据。神之道总是把人划分为两大类，且只有两类。它说到活着的和死在罪中的，信徒和非信徒，归正的和未归正的，窄路上的客旅和宽路上的客旅，智慧的和愚昧的，神的儿女和魔鬼的儿女。无疑，在这两大阵营的每个阵营“内”，人们的罪和恩典的程度各不相同；但这个不同只相当于在一块斜板上高低两端的不同。而在这两大阵营“之间”，则存在着一个巨大的鸿沟，它们的区别正是生命和死亡、光明和黑暗、天堂和地狱的区别。至于划分出三个阶层，则是神的话语根本没有提到的！创造一个圣经根本没有作过的新式划分，这种聪明令我质疑，我也完全不喜欢第二次归正这种说法。 恩典的程度有很大差别，属灵的生命要成长，应当不断勉励信徒在恩典上长进——所有这些我都完全认同。但是，信徒在一夜之间，突然神秘地进到一种蒙福和“完全的分别为圣”的状态中，这种理论我不能接受。对我来说，这是人的发明，我在圣经中找不到任何一处明确的经文来证实它。而在恩典、知识、信心、爱心、圣洁、谦卑和体貼圣灵心意上逐渐长进——所有这些我都在圣经中看得到淸楚的教训和勉励，并且在神的许多圣徒的生活中也清楚地示范出来。但是，突然的、瞬间之内从归正到“分别为圣”的跳跃，我却在圣经中找不到。一个没有在神面前分别为圣的人被算为“归正”了，我真怀疑这种说法是否有根据！信徒固然可以越发分别为圣，随着美德的加添也必将如此；但是，如果他没有在归正和重生的那一天分别为圣，我真不知归正意味着什么。人们岂不是冒着贬低归正这极大祝福的危险吗？当人们劝信徒体验「更高尚的生活」作为所谓的第二次归正的时候，他们岂不是在贬低圣经称为新生、新造以及灵性复活这种最初发生的伟大改变的长度、广度、深度和高度吗？也许我错了，但是，在阅读近年来许多人关于「分别为圣」的激烈言辞时，我有时候想，假如这些人还懂一点什么是归正的话，他们对于「归正」也一定只有极其粗浅、极不恰当的看法。简言之，我很怀疑，他们的「分别为圣」，其实是第一次「归正」！ 我坦率地承认，自己更喜欢古道。我认为，更安全更明智的做法是教导所有归正的人：在恩典中不断“成长”是可以做到的，继续向前和更加增长，每年在灵、魂、体方面越来越多地分别为圣归给基督，把自己献给祂，这是绝对必要的。当然我们要教导说，与大部分信徒现在所经历的相比，在这世界上还可以达到更高的圣洁程度，还可以尝到更多的天国滋味。但是，我不会告诉任何已经归正的人，他需要“第二次归正”，说他可以有朝一日一步就跨入“完全分别为圣”的状态。我拒绝这样教导人，是因为没有任何圣经依据让人这样做。而且我认为，这种理论带有极大的危害性，它使谦卑、温顺的人沮丧，却使肤浅、无知和自负的人自我膨胀到非常危险的地步。
　（7）最后，教导信徒说，不要总是想着与罪争战，只应该「把自己交给神」，被动地呆在基督手中，这是否明智？这是否与神的道对此问题的观点相称？我表示怀疑。 一个简单的事实是，把「将自己献给……」，作为责任来劝勉信徒，在新约圣经中，只出现过一次。这处经文出现在罗马书第六章，在那里的六节经文中，这一表达法就出现了五次（见罗6:13—19）。但是，它在这里的意思不是「被动地把自己放在另一个人手中」。任何学过希腊语的人都可以告诉我们，其意思应该是，主动「献上」自己，为的是被使用、调遣和服侍（见罗12:1）。另一方面，在使徒书信中不难找到至少二十五或三十处明晰的经文，清楚教导信徒积极主动地发挥个人努力，且有责任积极履行基督吩咐他们的责任。圣经并未教导信徒要在行动上被动，静坐不动，「让出自己」，而是要起来工作。圣洁的勇力、冲突、争战、打仗、战士的生活、较力，都是作为真基督徒的特征被提到的。以弗所书第六章描述「神所赐的军装」足以说明这一点【薛伯斯（Sibbes）关于「胜利的暴力」的讲道，值得所有拥有他著作（第七，30页）的人关注。】。再者，不难看出，不需要个人努力，单单「使自己降服于神」就可以成圣的教义，正是十七世纪反律法主义者的极端教义（前边我已提到过，在罗哲夫的《灵里的敌基督》中有描述），其倾向是极端邪恶的。还有，不难看出，这种理论对于像《天路历程》这样久经考验和广受承认的书籍的整个教导，完全起破坏作用。如果接受这种理论，我们就只能把班扬（Bunyan）的经典著作扔进火中！如果《天路历程》中的「基督徒」单单“将自己交给神”而从不争战、斗争和较力，那么我就枉读了这部著作。很明显，人们老是把称义和成圣这两件不同的事混为一谈。关于称义，人要做的是「相信」，且只须相信；关于成圣，人则要「警醒，祈祷和争战」。神所区分的，我们不要混淆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于</title>
      <link>https://legendzhhq.github.io/page/about/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 17:31:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://legendzhhq.github.io/page/about/</guid>
      <description>你好，欢迎来到这里， 这里是一处个人博客！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Welcome</title>
      <link>https://legendzhhq.github.io/post/wel/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2020 17:31:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://legendzhhq.github.io/post/wel/</guid>
      <description>欢迎，即将恢复</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>